var time=60;myApp=[{     question:'Seorang perempuan berusia 65 tahun datang ke UGD diantar keluarganya dengan keluhan tibatiba lemah separuh badan sebelah kanan. Keluarga mengatakan pasien tidak dapat berbicara dengan lancar. Pasien memiliki riwayat hipertensi dan diabetes melitus sejak 7 tahun yang lalu dan rutin berobat. Dari pemeriksaan fisik, didapatkan kesadaran compos mentis, GCS 456, tekanan darah 160/100 mmHG, nadi 98x/menit, RR 19x/menit, suhu 36,8 C, pasien tidak dapat berbicara dengan lancar dan tidak dapat mengulang, tetapi dapat memahami pembicaraan. Dari pemeriksaan neurologis, didapatkan rangsangan meningeal (-), hemiparese dextra, parese N VII kanan sentral. Apa yang menyebabkan gangguan berbicara pada pasien?',     options:['Kerusakan plica vocalis','Gangguan di area Wernicke dan Broca','Gangguan di area Wernicke','Gangguan di area Broca','Gangguan di Cerebellum'],     answer:3 },

{     question:'Seorang laki-laki berusia 20 tahun datang dengan keluhan mulut mencong ke sebelah kanan. Selain itu, alis dan pipi sebelah kanan turun. Pasien mengatakan bahwa keluhan tersebut terjadi secara tiba-tiba. Riwayat trauma, DM, dan hipertensi disangkal. Pasien mengatakan sering tidur dengan kipas angin yang langsung mengarah ke wajahnya. Dari pemeriksaan fisik, didapatkan tekanan darah 120/80 mmHg, nadi 88x/menit, suhu 36,6 C, RR 20x/menit, pemeriksaan kekuatan motorik ekstremitas dalam batas normal. Tatalakana farmakologi lini utama yang tepat adalah ...',     options:['Asiklovir 5 x 800 mg selama 7 hari','Prednison 1 mg/kgBB/hari PO, tappering off','Fisioterapi','Paracetamol 3 x 500 mg','Carbamazepine 2 x 200 mg'],     answer:1 },

{     question:'Seorang perempuan berusia 30 tahun, seorang pedagang rujak, datang ke klinik dengan keluhan kebas pada jari I, II, dan III tangan kanan sejak 6 bulan yang lalu dan dirasakan memberat hingga kini. Keluhan dirasa berkurang ketika pasien mengguncang-guncangkan tangannya. Dari pemeriksaan fisik, didapatkan TD 120/80 mmHg, nadi 88x/menit, suhu 37C, RR 19x/menit. Saat pasien memfleksikan pergelangan tangan sebesar 90 derajat, keluhan terasa semakin bertambah. Nervus yang mengalami kelainan pada kasus ini adalah...',     options:['N. Ulnaris','N. Radialis','N. Medianus','N. Fasialis','N. Peroneus'],     answer:2 },

{     question:'Seorang laki-laki berusia 68 tahun datang ke klinik diantar oleh keluarganya dengan keluhan sering lupa untuk melakukan kegiatan sehari-hari, seperti makan dan memakai pakaian. Keluhan tersebut sudah dialami sejak 5 bulan yang lalu. Pasien memiliki riwayat hipertensi sejak 10 tahun yang lalu dan tidak rutin kontrol. Pasien juga memiliki riwayat lumpuh pada lengan dan tungkai kanan 2 tahun yang lalu. Diagnosis pada pasien ini adalah...',     options:['Demensia alzheimer','Pick’s disease','Demensia with lewy bodies','Demensia vaskular','Mild demensia'],     answer:3 },

{     question:'Seorang laki-laki berusia 42 tahun dibawa ke IGD dengan penurunan kesadaran setelah jatuh dari sepeda motor. Pasien sempat pingsan, namun segera sadar dan bangun kembali. Namun, pasien tiba-tiba jatuh pingsan kembali saat beristirahat. Pada pemeriksaan fisik didapatkan tekanan darah 100/70 mmHg, nadi 90x/menit, suhu 36,5 C, RR 20x/menit. Kaku kuduk (-), ditemukan hematoma pada temporal dextra, krepitasi (+). Diagnosis dan hasil CTScan pasien tersebut adalah...',     options:['EDH, lesi hiperdens berbentuk bikonkaf','EDH, lesi hiperdens berbentuk lentikular','SAH, lesi hiperdens berbentuk bintang','SDH, lesih hiperdens berbentuk bulan sabit','EDH, lesi lentikular berbentuk cekung'],     answer:1 },

{     question:'Seorang anak berusia 6 tahun datang dibawa orang tuanya dengan keluhan pandangan sering kosong dan bengong sejak 1 tahun yang lalu. Keluhan tersebut dapat berulang hingga 10x sehari selama beberapa detik, timbulnya mendadak kemudian normal kembali. Terkadang keluhan disertai dengan mulut yang tampak mengecap-ngecap. Hal tersebut menurut gurunya membuat prestasi anak di sekolah menurun. Riwayat trauma disangkal. Dari pemeriksaan fisik, didapatkan nadi 92x/menit, RR 19x/menit, suhu 37 C. Pemeriksaan neurologis dalam batas normal. Diagnosis pada pasien ini adalah...',     options:['Epilepsi parsial sederhana','Epilepsi umum absans','Epilepsi parsial kompleks','Kejang demam sederhana','Epilepsi umum tonik'],     answer:1 },

{     question:'Seorang perempuan berusia 30 tahun datang dengan keluhan kelemahan anggota gerak pada lengan dan lengan dan tungkai yang semakin berat. Kelemahan dimulai dari tungkai. Pasien mengatakan 3 minggu yang lalu mengalami diare. Dari hasil pemeriksaan fisik didapatkan tekanan darah 120/70 mmHg, nadi 82x/menit, suhu 36,8C, RR 18x/menit. Dari hasil pemeriksaan neurologis didapatkan tetraparesis flaccid, refleks fisiologis (-), refleks patologis (-), dan hipotonia pada otot tungkai dan lengan. Saat dilakukan pemeriksaan pungsi lumbal, didapatkan hasil disosiasi sitoalbumin. Terapi yang paling tepat pada pasien ini adalah...',     options:['Kortikosteroid','Intravenous immunoglobulin','Infus glukosa 40%','Antibiotik','Kemoterapi'],     answer:1 },

{     question:'Seorang laki-laki berusia 40 tahun datang ke klinik dengan keluhan nyeri pinggang kanan yang menjalar ke tungkai bawah kanan. Nyeri disertai kesemutan hingga mata kaki sebelah dalam dan jari-jari kaki kanan. Nyeri muncul mendadak saat pasien sedang bekerja. Pasien mengatakan bila mengejan maka nyeri bertambah. Pada pemeriksaan, TTV dalam batas normal. Pemeriksaan neurologis yang paling tepat dilakukan adalah…',     options:['Arm drop test','Laseque test','Wartenberg test','Finkelstein test','McMurray test'],     answer:1 },

{     question:'Seorang perempuan berusia 30 tahun datang dengan keluhan penurunan kesadaran. Terdapat riwayat demam sejak 3 minggu yang lalu disertai dengan nyeri kepala. Dari anamnesis, diketahui bahwa pasien mempunyai riwayat batuk lama, riwayat OAT (+) namun tidak sampai selesai. Dari pemeriksaan fisik, didapatkan tekanan darah 130/70 mmHg, nadi 90x/menit, suhu 38 C, RR 20x/menit, kaku kuduk (+), Laseque sign (+), Kernig sign (+). Pada pemeriksaan penunjang didapatkan cairan serebrospinal berwarna agak kekuningan, terdapat limfosit, peningkatan protein, dan glukosa yang rendah. Diagnosis pasien adalah...',     options:['Ensefalitis','Meningitis bakterialis','Epilepsi','Meningitis TB','Meningoensefalitis TB'],     answer:4 },

{     question:'Seorang perempuan berusia 20 tahun datang dengan keluhan nyeri kepala sebelah kiri sejak 2 bulan sebelum periksa ke Puskesmas. Nyeri kepala dirasakan berdenyut dan terus menerus. Pasien mengatakan bahwa melihat bintik-bintik hitam sebelum nyeri kepala. Nyeri kepala disertai dengan mual muntah. Nyeri kepala semakin memberat saat melakukan aktivitas. Tekanan darah 120/80, denyut nadi 72x/menit, frekuensi napas 20x/menit, suhu 36,7 derajat celcius, pemeriksaan fisik dan neurologis dalam batas normal. Terapi abortif spesifik yang tepat pada pasien adalah…',     options:['Ergotamine','Diazepam','Fenitoin','Betahistine','Carbamazepine'],     answer:0 },
]